questions = [
    {
        'question': 'Qual palavra-chave é usada para herança em Java?',
        'options': ['include', 'inherit', 'extends', 'implements', 'super'],
        'answer': 'extends'
    },
    {
        'question': 'Qual das opções abaixo é um tipo primitivo em Java?',
        'options': ['String', 'Integer', 'char', 'Double', 'Boolean'],
        'answer': 'char'
    },
    {
        'question': 'Qual é a saída do código: System.out.println(3 + 4 + "Java"); ?',
        'options': ['Java34', '7Java', '34Java', 'Java7', 'JavaJava'],
        'answer': '7Java'
    },
    {
        'question': 'Qual interface é usada para implementar uma fila (queue) em Java?',
        'options': ['List', 'Deque', 'Queue', 'Set', 'Map'],
        'answer': 'Queue'
    },
    {
        'question': 'O que acontece se você tentar acessar um índice fora dos limites de um array?',
        'options': ['O compilador ignora o erro', 'O Java corrige automaticamente', 'Lança uma exceção ArrayIndexOutOfBoundsException', 'Retorna null', 'O programa trava o sistema'],
        'answer': 'Lança uma exceção ArrayIndexOutOfBoundsException'
    },
    {
        'question': 'Qual é o modificador de acesso mais restritivo?',
        'options': ['public', 'protected', 'default ', 'private', 'final'],
        'answer': 'private'
    },
    {
        'question': ' Qual é o resultado de 10 / 3 em Java com tipos inteiros?',
        'options': ['3.333', '3.0', '3', '3.3333', 'Erro de compilação'],
        'answer': '3'
    },
    {
        'question': 'Qual das opções é uma interface funcional (funcionalidade do Java 8)?',
        'options': ['ArrayList', 'Runnable', 'Scanner', 'BufferedReader', 'Thread'],
        'answer': 'Runnable'
    },
    {
        'question': 'Qual das opções permite criar uma thread em Java?',
        'options': ['Estendendo a classe Object', 'Implementando a interface Threadable', 'Usando a classe Runnable', 'Chamando main() duas vezes', 'Criando um novo System'],
        'answer': 'Usando a classe Runnable'
    },
    {
        'question': 'Qual das opções abaixo não é um tipo de exceção verificada (checked exception)?',
        'options': ['IOException', 'SQLException', 'FileNotFoundException', 'NullPointerException', 'ParseException'],
        'answer': 'NullPointerException'
    }
]